{
    "title": "學庸10",
    "range_remark": "(p59-p95)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "中庸乙書源出於小戴禮記中第幾篇？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①42",
                "②36",
                "③31",
                "④28"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "天命之謂性，率性之謂道，修道之謂",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①和",
                "②教",
                "③本",
                "④校"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "率性之謂道，率性是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①依循本性",
                "②依循自性",
                "③依循個性",
                "④依循天理良心"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "喜怒哀樂之未發，謂之：「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①中",
                "②和",
                "③道",
                "④忠"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「__其大知也與！而；",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①舜",
                "②堯",
                "③湯",
                "④禹"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "上律天時，下襲水土。「襲」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①覆蓋",
                "②依據",
                "③更替",
                "④運行"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "神之格思，不可度思，矧可射思。射解釋為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①射箭",
                "②發射",
                "③厭倦 怠慢",
                "④遮蔽"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「」字實為中庸一書之樞紐。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①誠",
                "②恕",
                "③道",
                "④和"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "設其裳衣，薦其時食。「薦」的意思為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①推舉",
                "②誠敬奉獻",
                "③擺設",
                "④排列"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "旅酬下為上，「旅」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①旅人",
                "②子弟、晚輩",
                "③地位卑下",
                "④長輩"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "燕毛，所以序齒也，「燕毛」之意為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①敬老尊賢",
                "②服侍長輩",
                "③辨別長幼以定坐位",
                "④黑色毛髮"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "所以序齒也，「序齒」有「」之意味。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①敬老尊賢",
                "②服侍長輩",
                "③恭迎長者",
                "④依序排列"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "或生而知之，或學而知之，或困而知之，及其知之，",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①道也",
                "②得也",
                "③無也",
                "④一也"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "親親之殺，尊賢之等，禮所生也。「殺」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①音ㄕㄞ丶，為差別",
                "②音ㄕㄞ丶，為等差",
                "③音ㄕㄚ，為差別",
                "④音ㄕㄚ，為割捨"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰：「不顯惟德，百辟其刑之。」「百辟」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①百姓",
                "②諸侯百官",
                "③君主",
                "④以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰：「德輶如毛。」毛猶有倫。「毛」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①羽毛",
                "②輕如鴻毛",
                "③毛髮",
                "④天地萬物"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "唯天下至聖，以下何者正確？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①有臨：由上統治下",
                "②有容：能夠包容",
                "③有執：持守道義",
                "④以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "要治理天下，有三椿重大的事。能做好這三件事，就能減少過錯了。以下何者不是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①議論禮節",
                "②制定法度",
                "③制禮作樂",
                "④考訂文字"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "質諸鬼神而無疑，百世以「」聖人而不惑。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①俟",
                "②待",
                "③事",
                "④侍"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "君子胡不「慥慥」爾，的解釋為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①粗慥",
                "②踏實 篤實",
                "③遵守",
                "④建造"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "道也者，不可須臾離也；可離，非道也。是故，………，莫顯乎微，故君子慎其獨也。",
            "answer": "君子戒慎乎其所不睹恐懼乎其所不聞莫見乎隱"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "天下之達道五，所以………交也，五者，天下之達道也。",
            "answer": "行之者三曰君臣也父子也夫婦也昆弟也朋友之"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "故君子之道，闇然而日章；小人之道，………遠之近，知風之自，知微之顯，可與入德矣。",
            "answer": "的然而日亡君子之道淡而不厭簡而文溫而理知"
        }
    ]
}